方艙休艙 工人未隔離須直接回家

內地新型冠狀病毒肺炎疫情持續好轉，武漢市15間方艙醫院10日已全部休艙。不過，武漢漢陽體校方艙醫院內的工人卻遇上難題：原本他們應隔離14日，卻收到通知要求馬上回家，而所住小區又不准他們進入；外地義工則連住酒店也備受刁難。

外地義工住酒店遭刁難

據內媒報道，受影響的工人大約50人，此前多在武漢漢陽體校方艙醫院從事安保、清潔等工作。其中，一名姓王女士表示，3月8日漢陽體校方艙醫院休艙後，招聘他們的中介公司就直接發給他們一張證明，上面寫有「××參加武漢市疫情防控工作，現工作已暫時結束，需回所住小區，請予以支持。」並蓋着武漢市漢陽區新型肺炎防控指揮部辦公室的公章。

王女士認為，其在方艙醫院工作，每天和病毒面對面，存在感染風險，且據她了解，其他方艙醫院的工人在休艙後會隔離14日，每日還有一定的生活補貼。她和同事曾向方艙醫院中防控指揮部工作人員溝通過隔離事宜，但對方要他們向中介公司溝通。

另有回到自家小區，但小區明確表示不讓回。此外，有酒店隔離外地工人表示，中介公司要求他們馬上搬離酒店。

據了解，方艙醫院關艙後，政府直接招募的工人會隔離14日，有的可能還需進行核酸和電腦斷層掃瞄（CT）檢測。一些代理商招募的工人，則直接在所住酒店隔離14日，隔離期間有每日300元人民幣生活補貼。

武漢市漢陽區新型肺炎防控指揮部宣傳人員回應表示，已經向領導滙報此事，因為這些工人不是政府直接招聘，而是通過中介公司招聘，所以他們只能和中介協商。

責任編輯：李勝君